---
title: Raspberry Router
layout: post
categories:
- Software Libre
- Redes Libres
- Raspberry
- OpenWrt
---

[Categoría:Software Libre](Categoría:Software_Libre "wikilink")
[Categoría:Redes Libres](Categoría:Redes_Libres "wikilink")
[Categoría:Raspberry](Categoría:Raspberry "wikilink")
[Categoría:OpenWrt](Categoría:OpenWrt "wikilink")

Este artículo es para crear un router basado en Raspberry Pi 3 usando
LEDE/OpenWrt.

Requisitos
==========

-   Computadora de escritorio / Notebook con GNU/Linux
-   Raspberry Pi 3
-   Monitor HDMI (o adaptador HDMI/VGA y monitor VGA)
-   Teclado USB
-   Fuente micro USB de 5V y 2.5A, o Powerbank equivalente o cable USB
    para conectar a la computadora
-   Tarjeta microSD de al menos 500MB
-   Adaptador SD/USB o lector de tarjetas SD + adaptador SD/microSD

Instalar LEDE/OpenWrt
=====================

Descargar la imagen de OpenWrt para RPi3:

`wget `[`https://downloads.lede-project.org/releases/17.01.4/targets/brcm2708/bcm2710/lede-17.01.4-brcm2708-bcm2710-rpi-3-ext4-sdcard.img.gz`](https://downloads.lede-project.org/releases/17.01.4/targets/brcm2708/bcm2710/lede-17.01.4-brcm2708-bcm2710-rpi-3-ext4-sdcard.img.gz)

En este caso estamos bajando la imagen para la versión 17.01.4 de LEDE.
Para encontrar versiones nuevas, podemos navegar a
<https://downloads.lede-project.org/releases>, buscar la última versión
e ir bajando hasta el *target* (la imagen específica para el
dispositivo) brcm2708 que es el de RPi3 y así hasta que encontramos una
imagen que contenga \"rpi-3\" en el nombre de archivo .img.

Descomprimir la imagen:

    gunzip lede-17.01.4-brcm2708-bcm2710-rpi-3-ext4-sdcard.img.gz

Quemarla en la tarjeta de memoria. En este caso la tarjeta es
`/dev/sdb`. Para averiguar cuál es la tarjeta, insertarla y ver el final
de `dmesg | tail`. También se puede usar `dmesg -w` para ver la
inserción de la tarjeta en vivo. Si estamos usando el lector de tarjetas
SD de la notebook, la tarjeta es algo como `/dev/mmlbk0`.

**IMPORTANTE:** En ningún caso usar <code>/dev/sda

</pre>
porque seguramente es el disco de la computadora y la vamos a cagar.

    sudo dd status=progress if=lede-17.01.4-brcm2708-bcm2710-rpi-3-ext4-sdcard.img of=/dev/sdb

Donde `if=` va acompañado del nombre de archivo de la imagen y `of=` del
dispositivo de la tarjeta.

Cuando termine, sacar la tarjeta microSD y colocarla en la RPi3.
Enchufar el monitor y el teclado y **con la fuente desenchufada**,
conectar la fuente. Luego enchufar la fuente a 220V.
